六萬禮金+12圍酒店酒席算唔算獅子開大口？

大家點睇？

擺cheap酒樓，慳返

落左大訂，本身細佬同兩老打算用晒人情黎找數

而家大嫂都知道左個數，唔知佢點諗

當年$38888+四圍人情, 計番大概八萬
唔算好多錢不過都真心係可接受範圍既頂端

唔好理佢點諗，世事冇公平

女家收咗廿萬之後就唔好旨意要個女畀女家家用。

唔算

但"而家兩老打算俾".......你細佬10呢個都俾唔到？

反檯

好似都要俾，仲要細佬都俾，重點係兩老無收細佬家用

兩老怕佢唔開心，但又唔知點開口

睇到你噉講我好嬲，點解可以噉唔公平，不過你哋家事，我無咩意見嘞。
女家有噉貪錢嘅廢老，叫你細佬以後少接觸佢哋為妙，免得傷感情，你細佬老婆又要夾喺中間。重有，希望女家廢老早啲死。

通賬

咁親家平日見過都無乜野，正正常常咁，所以我聽到個數都打左個突

2018年嚟講唔過份

好撚過份，賣女呀？

睇你細佬經濟條件
經濟條件好，比得出手咪無問題
經濟條件麻麻，比得肉赤咪係獅子開大口
六萬禮金同12圍依啲係一次過嘅deal，重點係睇兩家日後容唔容易相處。

結婚都唔一定要擺酒，唔想擺可以唔擺。
以前比完禮金好似賣女咁，女家生產力減少，嫁咗之後就屬男家。
依家收禮金但求保留風俗，意思一下，正常好來好去嘅，收完會回禮買家俬或者比返個女。唔係嘅話感覺有啲似搵笨。

廿萬

反枱 唔洗諗 咁都忍到屎都食得啦

佢個個閪鑲左金？

唔結囉 咁巴閉

女權係邊

廿皮野賣女

女權咪就係親家老母囉

獅子開大口

賣女咩
你條女冇幫下你口？

老老實實睇家境
不過如果本身諗住出得60,000嘅話， 都唔方有錢得去邊
一旦你一開始俾咗佢
之後收家用仲要比嘅話就更加麻煩，
一定問你拎得更加多

女家收翻女家人情，合理呀。

擺得40圍，非富則貴。

而家呢個世代兩口子都係搬出去住，都唔明點解仲存在個女比左人個思想，你話以前個女住入男家又要做家務做牛做馬就話姐

係細佬結婚

其實都唔算關我事

Fg 30k做半年都差唔多夠俾啦

叫細佬條女幫下佢口啦

層樓條女冇份住架咩
最多咪唔娶

女家找翻女家酒席仲合理呀

你依家同佢講唔結佢驚撚過你啦

咁困難先結到
唔叫娶老婆，係買女人喎

我當年擺酒比左1萬禮，女家的人情就俾返晒女家，係多係少睇你女家的親朋戚友你咩人囉

男家兩老想個細仔成家

收時係門口叫人收番d人情咪得

廿皮都無咪撚學人結婚啦仆街，仲要老豆老母出

埋晒單咁濟喇，而家佢話唔嫁我地仲驚

人情全要？無野呀。

呢樣真

我覺得二十萬係今時今日嘅香港唔算好多錢

要知道而家連車位都賣緊兩三百萬

不過人人背景唔同好難講算唔算多

咁你問嚟托咩
佢話要一百萬你都要俾啦

差唔多啦，睇下女家又比番幾多嫁妝囉

仲有戒子pre wedding呢
又唔係有錢結個婚都要40萬up

無錢唔好學人充 充得一時充唔到一世

泵大個肚先

結婚全包仲包首期 你成家都好中意條女

我親戚條女貼錢嫁真係唔知咩命黎
條女唔差

依家硬吃，第時你就知味道

12圍酒店唔少嘢

當然你負擔得起另計

一句講晒

睇住自己荷包

人情記得屋企人講過女家收返女家人 但亦有父母抵得諗會俾新人去settle 所需 所以都唔算特別差或點
第二樣係禮金六萬又唔算多 不過普遍基層都係幾皮 4-8萬我聽 但其實十幾廿萬都唔算多嘅我估
大嫂方面當年都有通漲嘅 所以無理由一直唔變
然後 禮金無得加加埋埋計 你計哂其他開支再單獨睇禮金先正路 但for自己reference 成本就無所謂
但20萬total 其實唔算大咬 視乎能力就得 覺得辛苦就出聲唔好忍 否則實心有不忿日後相處無癮
唔肯體諒咪擺個女多幾年等你儲錢 有錢男人唔怕等 你明啦

其實6皮嘢都係夠買對龍鳳鈪

6皮應該無收多你

但12圍酒店酒席

呢度成20萬

連登唔係公認要夠錢俾個後代結婚買樓先可以生仔嫁咩

所以你細佬唔夠錢就唔好結 唔好生

我岳父岳母剩係收返嫁女餅既錢，純粹傳統要收返
萬零蚊我再俾多萬零蚊砌個好意頭數字，佢轉頭拆左封利是俾返我額外既俾既我
一蚊都唔收多我

你問班金鐘m記連登仔點睇？
佢地全部覺得女人都係雞，娶老婆係埋單，唔叫女家貼大床已經好俾面

以我理解禮金總和係女家所收到嘅錢，所以應該係廿萬有多

係要睇細佬同佢未婚妻有咩諗法

女家嘅要求當然係由返佢地個女去調節

唔係話俾定唔俾嘅問題

如果個未婚妻都撐自己屋企人嘅

咁你細佬就要問下佢地結咗婚之後 d 開支點計法

結婚一筆過俾出去 話多唔多話少唔少

但係如果以後結咗都繼續搵你細佬笨

呢 d 親家唔好結 個新抱都要唔過

富不過三代，所以夠細佬細埋婚就算

酒席男家找數，請埋女家親友嚟飲攞哂彩，仲要男女家人情俾哂女家？

咁唔好擺喇 之後再補擺返for男家親友算啦

如果兩老都無原則 只為求個細仔成家嘅

咁一百萬都要俾架啦

先中出 之後話事權咪係你地到囉

其實點解酒席錢係父母出嘅？

唔係兩公婆自己出架咩？

人情咪出酒席個個收返囉

我結婚係自己兩公婆一齊出錢

禮金同大禮就我送俾外父

算少啦

雖然我冇擺酒

我有個男仔朋友就結婚 要比十萬禮金 加六圍人情 女人都係獅子開大口

雖然層樓係女家比左七成首期 同埋個老婆負責供

6萬禮金都係門面嘢姐
外家整返啲首飾做嫁妝都係度
12圍廿萬埋單 人情當收返6-8萬
埋數都係十幾萬 可以接受喇

下，咁二十萬都比啦 大哥
新界陳年樓都6M
十萬佢都對你朋好撚好 當自己仔架啦

但禮金唔應該計酒席 不過你覺得佢收得多咪叫佢收少啲或者收皮 佢哋可能計咗人情先收你六皮 可能真係想收廿萬都唔定原本

真心佢收得多個女都要嘔姑婆本 所以叫佢個女fight下囉

咁你細佬出左咩 但要搵緊三萬

層樓兩公婆一齊住
但只有個女名

我5年前結婚
唔記得俾幾錢禮金，但印象中唔多過4皮
酒席人情一毫子都冇俾外家
我同我老婆分，夠錢買部平平地2手車加西歐20天遊
而家有2隻化骨龍

利申：屋企有幾層平樓收租
唔算有錢但都唔窮

曲到圓

層樓冇男名架

咁先正路

道理不嬲係邊個搞邊個收返人情

如果有人唔滿意想要面嘅咪自己出錢搞大 d

禮金就係禮 我送出去嘅

金器呢 d 我會交哂俾老婆話事 屬於佢嘅

家用 男俾男 女俾女

不過如果父母有出首期買樓就難計啦條數

清官難審家庭事
哩啲無得拆
除非⋯⋯你細佬落咗個更大嘅訂
到時同佢講結婚跟韓國習俗都仲得

遲啲可能要你朋友個首置嘛
冇所謂啦 你又唔預離婚 有層樓住 起步都易啲
就算唔好彩 十萬咪當租樓囉

我禮金3萬幾+ 人情我拎番哂係咪算好好彩

我外家無收禮金同酒席

呢啲無話公唔公平嘅
唔同人唔同條件點比？
禮金6萬合理嘅 如果女方家境唔錯黎講
至於酒席人情 佢收返自己屋企人嘅人情
道理上亦過得去

正常要兩家傾掂數先開始book嘢
如果未傾掂就book嘅真係比人食住
郁啲對方話唔嫁 你仲撚大獲
所以 無架啦 一係叫你細佬老婆同佢屋企人講下數
end up如果唔讓步 你都係要照比

PS 無預夠budget就咪撚結啦
寒撚酸

咪撚戇鳩，介意就講啦
比咗咪又係面阻阻，橫掂都係不如慳返筆

你細路條女老豆老母當你老豆老母唔係人

你細佬條女屋企肯定係啲傳統思想+窮閪公屋家庭
正常父母對新人更係幫得就幫，唔係話貼埋大床比埋首期，但係個女嫁得比人兩公婆就同舟共濟，你向男家獅子開大口同打劫自己個女冇分別，最後個女咪又係要捱苦

呢個真

女家俾女人供點解要落男人個名

免租都唔止十皮 離婚有得分 出事可以按
供斷幾年叫老婆換大樓又可按/賣 一齊供兼加名

咁女家又要十萬禮金？唔係獅子開大口咩

非婚姻資產 唔一定有得分
要打官司先知

如果離婚男人係咪渣都無？

女仔供樓又唔講？十萬夠供幾耐
7成首期幾多錢，十萬都覺得人獅子開大口真係垃圾

想要d咩，佢付出嗰十皮？

點解
男人離過婚娶番後生女都仲得

下
冇男名 女仔供哂係應份架喎

天台,四圍到會一對龍鳳鈪得啦

睇下條女咩質素

人情唔係分男女家嘅咩

首期都算，仲要老婆供

我找晒擺酒條數有幾閒

結都未結諗離婚

層樓佢個女無份住架？點都應該出返啲啦

原來冇男人名，自膠

下
咁人地收禮金都應份架喎
個男人咁把炮咪自己俾首期自己供囉

試下男女身分調轉睇下d人鬧唔鬧爆個女人

兩手準備

問女家佢個女塊西係咪鑲金

點解收禮金係應份

抵啦

我老婆俾皮幾家用，佢呀哥揾唔到食，冇俾
我老婆最近響屋企喊，呻唔公平

咪好俾
一係調番轉叫你個fd俾7成首期買樓，佢供
女家俾十皮+酒席你囉
十皮都嫌多應該都唔會拎百幾萬出黎架喇
垃圾

咪唔好俾 先啱

男女平等
一蚊禮金都唔比

冇問題喎
不過層樓唔會落女名囉

呢d好睇雙方家境
如果兩邊都係中產，成件事就好合理
傳統亦係咁樣 要比禮金+酒席，女家人情女家收

當然傳統無話一定要跟，宜家嫁女亦唔同以前
以前嫁左出去，就真係變左男家既人，現代當然唔係咁

子華

婚後居所，一離婚就一人一半
香港法例保障
有冇名有乜所謂

如果係買斷就堅抵，咪撚再比外家一分一毫！

呻乜鬼丫
明顯係細仔最得寵
兩老先拎畢生積蓄去埋單

啲錢係兩老
冇兩老點頭又點會成事

我係樓主就食下花生算
他日兩老有乜事，咪叫返佢地個寶貝細仔處理囉
大條道理唔洗管

成件事最大贏家係大嫂就真
一件事睇清老爺奶奶
做人父母點都有少少偏心
十隻手指有長短
你大嫂睇清事實咪可以調整下大家關係囉
呢個世界，做事一定有回報咩

Ching sick play

通知晒d朋友唔好比人情之後私下比

on99
又要禮金又要酒席
你叫女家不如直接開個價賣女好過啦

Mean but true

其實關大嫂咩事呢

大嫂當年開低價係佢自己問題，如果係佢開高價但比人還到得4皮就另計啦

你細嫂係開得貴唔貴 見人見至啦
你父母為左自己個仔，好難拒絕既，如果大嫂咁都嬲，都幾on9

其實今時今日俾禮金都幾on9
以前就話嫁左過去男家，女家少左個生產力姐
依家又要俾禮金，每月又要家用
真係生女好過生仔

巴打無錯
如果女家要返女家人情 因為係女家嗰邊嘅祝福我好理解
咁佢哋嘅酒席佢哋負責返又有咩問題?
唔係人哋嚟你一世人一次嘅盛宴但得唔到你主人家嘅招待呀?

拖下先

10年前我就俾三萬八加十圍酒席.禮餅過大禮嗰啲另計.

唔明點解今時今日
仲有人會話廿萬禮金等於賣女

衣食住行教育醫療吃喝玩樂+心血...
養個囡一年已經耗我廿萬

養到佢廿歲係廿個廿萬呀, 即係4M呀

直頭係賣女

搞大條女個肚

條女咩質素
如果有肥苟咁款算少

咁嫁左之果，你係咪冇左個女？佢就做左人地個女？
今時今日結婚比較似係兩個人成立家庭，點解係男仔負責支出。

利申：我娶老婆都係比晒 禮金，酒席，女家人情女家收
原因純粹係大家開心，跟下傳統，大家都一家人，外家同親戚講起都唔失禮

到後來同老婆夾份買樓，外母都有贊助部分，一家人都冇咩好計

好心你就企硬喇...
咁你老婆有無幫口?

如果個老婆都唔係幫到你手, 娶來做咩?

搞大個肚啦 佢比返你

今時今日叫你斷來往咩
咪又係家用照比
最終要比嘅原因咪又係傳統兩個字

當時我就38888禮金
人情我同我老婆收哂黎找結婚開支

你老母養個女要4M, 咁個新朗石頭爆出尼架，你老母唔俾好番錢新朗呀媽？咁都唔係叫賣女？你究竟知唔知禮金依個傳統係點尼㗎

係賣架啦
你買唔買？唔買過主，基本上就係咁嘅心態
世界係唔公平架啦，女個呀爸呀媽要比俾錢養，男嘅就唔洗。
係虛偽架啦，呢頭講平等，轉個頭又遵守唔平等嘅傳統。
一係你就搵個唔傳統嘅人，一係搵鬼妹結
中西文化交織嘅問題就係有衝突囉

男都可以入贅

係香港男仔真係好大壓力,又要買樓又要拜酒,唉,錢搵少D都唔知點算

最大問題其實係2老
如果唔係2老科水，你細佬夠膽say yes咩

試下全部都係你細佬出錢
假設佢係得20萬，俾哂連住都冇得住，你睇下對家會唔會咁叫，你細佬會唔會say yes

呢個真，兩老錢唔係佢錢咁，好似無fight 過，任對家砌

通常結婚不嬲都係圍返開支。
一係咪撚搞，簽個紙咪算
你老母，我識咁多人，就係送比你？
第時個女咪又係繼續比家用你